---
title : '6C1 - Mesure niveau 2'
description : "Sixième : Calculs de périmètres et d'aires"
layout : ../../layouts/ArticleLayout.astro
---
import Pdf from "../../components/Pdf.astro"
import Youtube from "../../components/Youtube.astro"
import Url from "../../components/Url.astro"


# 6e - Mesure niveau 2

## Fiches d'exercices

<Pdf src="/pdf/6M2.pdf">Mise en route M2 : Aire, périmètre et π</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6M21.pdf">Entrainement M21 : Conversions d'aires</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6M21v2.pdf">Entrainement M21 v2 : Conversions d'aires</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6M21v3.pdf">Entrainement M21 v3 : Conversions d'aires</Pdf>

## Compléments numériques

<Url src="http://sesaprof.sesamath.net/doc/outils_tableaux/minified/unites_aire.html">Tableau de conversions d\'aires (Thomas Crespin - Sésamath)</Url>

## Corrections des exercices

<Pdf src="/pdf/6M2-corr.pdf">Mise en route M2 : Aire, périmètre et π</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6M21-corr.pdf">Entrainement M21 : Conversions d'aires</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6M21v2-corr.pdf">Entrainement M21 v2 : Conversions d'aires</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6M21v3-corr.pdf">Entrainement M21 v3 : Conversions d'aires</Pdf>
